倡23條納入基本法附件三實施 港區人大代表：愈快愈好，毋須等選舉

倡23條納入基本法附件三實施
吳秋北：愈快愈好毋須等選舉

每逢兩會，《基本法》第23條立法都會「炒熱」一次，最後往往不了了之，但隨著港澳系統大換班、「兩辦」近期頻頻就香港事務發聲，中央主動出手為國家安全缺口「補漏」，似乎並非遙不可及。

繼全國人大常委譚耀宗提出明年8月前完成立法後，港區人大代表吳秋北提議以「全新方式」為23條立法，其中一個構思是將23條列為全國性法律，再納入《基本法》附件三，由香港公布實施，以直接、快速方式堵塞國安漏洞。吳秋北指，23條立法「永遠無可能找最好timing」，應該愈快愈好。

吳：政黨利益不可能凌駕國家安全

全國人大會議訂於本月22日開幕，人大常委譚耀宗近日表示，兩會期間，有港區人大代表向領導人提出討論23條立法亦不出奇，他認為立法有逼切性，但立法會本屆會期只剩下兩、三個月，不可能做到，期望能在下年8月前完成。

一直要求盡快立23條的港區人大代表、工聯會會長吳秋北接受《香港01》訪問時表示，將在全國人大會議提出以新角度及方法進行23條立法，其中一個初步思路是以23條作為全國性法律，納入《基本法》附件三實施，他認為此方式符合《基本法》及相關法律程序。

吳秋北指，立法會內會因為「反對派」拉布而停擺，特區政府短時間內無法完成23條立法，但國家安全風險與日俱增，關乎市民安居樂業的根本利益，認為可考慮以一些新方式盡快填補國家安全的空白。

攬炒

博美國和歐盟制裁

好啊非常支持
真係好撚驚你唔做
我寧願香港盡快變北韓

吳：政黨利益不可能凌駕國家安全

即係少數派會成為condom

用附件3真係肯定制裁硬
不過部分奶共議員就可能走得甩

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律 老屈

個人認為唔好太以為會外國制裁！始終無講明真係因為23條而制裁

Push

支持

唔明..成日掛住立條咁既例到底有咩用
03年之後到依家都冇23條
香港人完全冇動搖到佢地個政權

禁同外國組織連繫基本上踩硬美國條尾

忍唔緊啦

都係唔好太老定！始終無白紙黑字比一個承諾香港人

工聯會鄧家彪慶祝中華民國國慶

工聯會陳婉嫻 同泛民去民進黨總部

懷疑工聯會係敵方間諜， 配合攬炒

吳秋北指，立法會內會因為「反對派」拉布而停擺，特區政府短時間內無法完成23條立法，但國家安全風險與日俱增，關乎市民安居樂業的根本利益，認為可考慮以一些新方式盡快填補國家安全的空白。

國家安全 香港就唔會安全 自己揀

外國直接出兵香港快快手手算啦

連登有望成為共產黨最堅定擁護者

如果美國話23條即刻取消關係法，咁就唔該佢快啲立啦

制裁把撚送槍最實際

論制唔制裁，23條都會係大家打出精彩一仗ge時候

可能有人覺得23條係一個了斷，贏咗輸咗都係一世，所以掛住掛

未完全攻略既事物都有無限既變數 好似依家咁